套丁案 官斥不誠實 方國珊丁案 官斥不誠實

套丁案 官斥不誠實
方國珊丁案 官斥不誠實

方國珊須交業權

方國珊被指刻意欲與非法協議保持距離，最終判賠償82萬元。

【本報訊】西貢區議員方國珊被指多年前與西貢大網仔地主合作發展丁屋，由她出面「套丁」，投資1,200萬元建六幢丁屋，其中兩幢將分給地主。惟地主指方國珊建屋進度未如合約規定，加上套丁犯法，故要求收地兼索償。高等法院昨頒下判詞，裁定案中興建丁屋協議屬違法，指方國珊非誠實可靠證人，刻意想與違法協議劃清界線。法官頒令涉案土地業權及丁屋須交還地主，方國珊須賠償地主中間租金收益82萬元，並須支付訟費。

記者：蘇曉欣

原告老婦何淑明已去世，由長孫關雄盛以遺產執行人身份繼續興訟。擁有屋宇工程師牌照的方國珊為首被告，另有九名被告為西貢原居民，現仍擁有涉案地段業權。《蘋果》曾致電方詢問回應，惟截稿前仍未獲回覆。

原告透露方國珊給予原居民每人3萬至24萬元套丁費用，並在合約中被隱晦稱為「丁屋合作費」。審訊期間方以或招刑責為由，拒絕回答何時得知原居民須到地政總署聲明自己是土地唯一業權擁有人。判詞指案中丁屋發展協議明顯違法，原居民亦向政府作虛假聲明。法官頒令擱置有關協議，但未有點明方國珊是否套丁。

官：屢次修改供詞

法官批評方國珊非誠實可靠證人，作供期間屢次修改供詞，以圖挽救說法，並刻意欲與非法協議保持距離；例如不斷自言與原告為聯合發展商，後來又更改說法，自稱只是原告的代理人。

法官續指方國珊供詞有違常理，例如方自稱不清楚土地發展項目是否興建丁屋，卻聲言為了理想及信守承諾，協助原告建屋，更投資多達1,200萬元，形容方的說法難令人信服。

事件源於1995年，由方國珊、藝人潘芳芳及陳秀雯合作開設的西貢地產公司「田宅行」，與原告何淑明簽訂協議，於大網仔興建六幢丁屋，表明15個月內完成。田宅行答應負責一切費用。後來田宅行股東間出現爭議並分家，方與原告2000年再簽合約，但丁屋仍未建成。據地政總署實地考察資料，方最終於2008年至2009年才建好兩幢丁屋。據知有關丁屋曾出租。

方反駁原告未有計算天災人禍造成的延誤，亦不肯收樓，但對有否套丁隻字未提。

案件編號：HCA265/12

下一則
下一則
DSE放榜前夕 尖子大嶼山溺斃